\section{Lights Out}
\lrec

\begin{lstlisting}
boolean[][] lamps;
int d = 70; // Durchmesser der Lampen

void setup() {
	size(600, 600);
	textAlign(CENTER, CENTER);
	background(255);
	lamps = new boolean[5][5];
	for (int i = 0; i < lamps.length; i++) {
		for (int k = 0; k < lamps[i].length; k++) {
			lamps[i][k] = true; // Alle Lampen werden angeschaltet
		}
	}
}

void draw() {
	background(74, 92, 102);

	for (int i = 0; i < lamps.length; i++) {
		for (int k = 0; k < lamps[i].length; k++) {
			if (lamps[i][k])
				fill(128, 168, 36);
			else
				fill(74, 92, 102);

			circle(width / 6 * (i + 1), height / 6 * (k + 1), d);
		}
	}

	if (hasWon())
	drawGameOver();
}

boolean hasWon() {
	for (int i = 0; i < lamps.length; i++)
		for (int k = 0; k < lamps[i].length; k++)
			if (lamps[i][k])
				return false;
	return true;
}

void drawGameOver() {
	background(128, 186, 36);
	textSize(100);
	text("Gewonnen", width / 2, height / 2);
	textSize(20);
	text("R drücken für Neustart", width / 2, height / 2 + 100);
}

\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=42]
void mousePressed() {
	if (hasWon()) // wenn Spiel vorbei, keine Inputs mehr akzeptieren
		return;

	for (int i = 0; i < lamps.length; i++) {
		for (int k = 0; k < lamps[i].length; k++) {
			// Pro Lampe wird geprüft, ob mit der Maus darauf geklickt wurde
			if (dist(width / 6 * (i + 1), height / 6 * (k + 1), mouseX, mouseY) <= d / 2) {

				lamps[i][k] = !lamps[i][k]; // Angeklickte Lampe

				if (i > 0) // Nachbarn
					lamps[i - 1][k] = !lamps[i - 1][k];
				if (i < lamps.length - 1)
					lamps[i + 1][k] = !lamps[i + 1][k];
				if (k > 0)
					lamps[i][k - 1] = !lamps[i][k - 1];
				if (k < lamps.length - 1)
					lamps[i][k + 1] = !lamps[i][k + 1];

				return; // Lampe wurde gefunden, muss nicht weitersuchen
			}
		}
	}
}

void keyPressed() {
	if (key != 'r')
		return;

	for (int i = 0; i < lamps.length; i++) {
		for (int l = 0; l < lamps[i].length; l++) {
			lamps[i][l] = true;
		}
	}
}
\end{lstlisting}
